---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.55.0
date: 2019-02-09
layout: framework
libCount: 70
---
### Baloo

- [tags_kio] Вимкнено доступ до адрес із подвійною похилою рискою, зокрема «tags://» (виправлено ваду 400594)
- Реалізовано створення екземпляра QApplication до KCrash/KCatalog
- Реалізовано ігнорування усіх сигналів deviceAdded від Solid, які не пов'язано зі зберіганням даних
- Використано краще K_PLUGIN_CLASS_WITH_JSON
- Вилучено перевірки Qt 5.10, оскільки тепер ця версія є мінімальною потрібною

### Піктограми Breeze

- Додано піктограму модуля керування вказівниками миші
- Додано і перейменовано деякі з піктограм YaST та символічних посилань
- Поліпшено піктограму сповіщення гудком, використано дизайн KAlarm (виправлено ваду 400570)
- Додано yast-upgrade
- Поліпшено піктограми weather-storm-* (виправлено ваду 403830)
- Додано символічні посилання font-otf, подібно до символічних посилань font-ttf
- Додано належні піктограми edit-delete-shred (виправлено ваду 109241)
- Додано піктограми обрізання до полів і обрізання до позначеного (виправлено ваду 401489)
- Вилучено символічні посилання на edit-delete-shred у межах приготувань до заміни їх справжніми піктограмами
- Перейменовано піктограму модуля керування просторами дій
- Додано піктограму модуля керування просторами дій
- Додано піктограму модуля керування віртуальними стільницями
- Додано піктограми для модулів керування сенсорним екраном та краями екрана
- Виправлено назви піктограм, пов'язаних із налаштуваннями оприлюднення файлів
- Додано піктограму preferences-desktop-effects
- Додано піктограму налаштувань теми Плазми
- Поліпшено контрастність піктограми preferences-system-time (виправлено ваду 390800)
- Додано нову піктограму preferences-desktop-theme-global
- Додано піктограму інструментів
- Реалізовано відповідність піктограми document-new ColorScheme-Text
- Додано піктограму preferences-system-splash для модуля керування екраном вітання
- Включено піктограму applets/22
- Додатно піктограми типів MIME Kotlin (.kt)
- Поліпшено піктограму preferences-desktop-cryptography
- Заповнено замочок у піктограмі preferences-desktop-user-password
- Належним чином заповнено замочок у піктограмі encrypted
- Реалізовано використання піктограми Kile, яка є подібною до оригінальної

### Додаткові модулі CMake

- FindGperf: у ecm_gperf_generate встановлено SKIP_AUTOMOC для створеного файла
- -Wsuggest-override -Wlogical-op пересунуто до звичайних параметрів компілятора
- Виправлено створення прив'язок до python для класів із вилученими конструкторами копіювання
- Виправлено створення модуля qmake для Qt 5.12.1
- Використано більше https у посиланнях
- Документація до програмного інтерфейсу: додано пропущені запис для деяких записів пошуку модулів та модулів
- FindGperf: поліпшено документацію до програмного інтерфейсу: виокремлено приклад використання
- ECMGenerateQmlTypes: поліпшено документацію до програмного інтерфейсу: у заголовках потрібно більше розмітки ---
- ECMQMLModules: виправлено документацію до програмного інтерфейсу: приведено до відповідності заголовки і назви модулів, додано пропущене «Since»
- FindInotify: виправлено документацію до програмного інтерфейсу щодо теґу .rst, додано пропущене «Since»

### KActivities

- Виправлено версію для macOS

### KArchive

- Заощаджено два виклики KFilterDev::compressionTypeForMimeType

### KAuth

- Вилучено підтримку передавання QVariants графічного інтерфейсу до допоміжних засобів KAuth

### KBookmarks

- Реалізовано збирання без D-Bus на Android
- Додано const

### KCMUtils

- [kcmutils] Додано багатокрапку для пошуку міток у KPluginSelector

### KCodecs

- nsSJISProber::HandleData: усунено аварійне завершення роботи, якщо aLen дорівнює 0

### KConfig

- kconfig_compiler: вилучено оператор надання значення та конструктор копіювання

### KConfigWidgets

- Реалізовано збирання без KAuth та D-Bus на Android
- Додано KLanguageName

### KCrash

- Додано коментар щодо необхідності зміни ptracer
- [KCrash] Установлено сокет для уможливлення зміни ptracer

### KDeclarative

- [Перегляд таблиці модулів] Додано анімацію вилучення

### Підтримка KDELibs 4

- Виправлено деякі прапорці країн так, щоб використовувалися усі растрові зображення

### KDESU

- Реалізовано обробку помилкових паролів, якщо використовується sudo із запитом щодо іншого пароля (виправлено ваду 389049)

### KFileMetaData

- exiv2extractor: додано підтримку bmp, gif, webp, tga
- Виправлено помилку у тесті щодо даних GPS у EXIV
- Реалізовано тестування на порожні і нульові дані GPS
- Додано підтримку ширшого спектра типів MIME до taglibwriter

### KHolidays

- holidays/plan2/holiday_ua_uk — оновлено до стану на 2019 рік

### KHTML

- Додано метадані JSON до виконуваного файла додатка khtmlpart

### KIconThemes

- Реалізовано збирання без D-Bus на Android

### KImageFormats

- xcf: виправлено перевищення меж непрозорості
- Розкоментовано включення qdebug
- tga: виправлено використання неініціалізованих значень для пошкоджених файлів
- Встановлено максимальне значення непрозорості 255
- xcf: виправлено оцінку у файла із двома PROP_COLORMAP
- ras: виправлено оцінку, оскільки ColorMapLength є надто великим
- pcx: виправлено аварійне завершення при обробці файлів
- xcf: реалізовано стійкість до випадків, коли PROP_APPLY_MASK не встановлено для файла
- xcf: loadHierarchy: реалізовано враховування layer.type замість bpp
- tga: усунено підтримку понад 8 бітів для каналу прозорості
- ras: реалізовано повернення false, якщо зображення не вдалося розмістити у пам'яті
- rgb: виправлено переповнення цілого значення на випадкових файлах
- rgb: виправлено переповнення буфера купи на випадкових файлах
- psd: виправлено аварійне завершення роботи на випадкових файлах
- xcf: реалізовано ініціалізацію x/y_offset
- rgb: виправлено аварійне завершення у неточному зображенні
- pcx: усунено аварійне завершення роботи на випадкових зображеннях
- rgb: усунено аварійне завершення роботи на випадкових файлах
- xcf: реалізовано ініціалізацію режиму шару
- xcf: реалізовано ініціалізацію непрозорості шару
- xcf: реалізовано встановлення значення 0 для буфера, якщо прочитано менше даних, ніж очікувалося
- bzero -&gt; memset
- Виправлено різноманітні проблеми OOB зі читанням і записом у kimg_tga та kimg_xcf
- pic: реалізовано повернення до попереднього ідентифікатора заголовка, якщо не прочитано 4 байти, як очікувалося
- xcf: реалізовано виконання bzero, якщо прочитано менше даних, ніж очікувалося
- xcf: реалізовано виклик setDotsPerMeterX/Y, лише якщо виявлено PROP_RESOLUTION
- xcf: реалізовано ініціалізацію num_colors
- xcf: реалізовано ініціалізацію властивості видимості шару
- xcf: усунено виклик int до enum, у якому не можуть зберігатися значення int
- xcf: усунено можливість переповнення цілого числа при виклику setDotsPerMeterX/Y

### KInit

- KLauncher: реалізовано обробку виходу з процесів без помилки (виправлено ваду 389678)

### KIO

- Поліпшено керування за допомогою клавіатури у віджеті контрольних сум
- Додано допоміжну функцію для вимикання переспрямувань (корисно для kde-open)
- Скасовано внесок «Реорганізовано SlaveInterface::calcSpeed» (виправлено ваду 402665)
- Усунено встановлення правила CMake CMP0028 у значення old. У нас немає цілей із ::, хіба що імпортовані.
- [kio] Додано багатокрапку для пошуку мітки у розділі Cookies
- [KNewFileMenu] Усунено надсилання fileCreated при створенні каталогу (виправлено ваду 403100)
- Реалізовано (і запропоновано) використання ліпшого K_PLUGIN_CLASS_WITH_JSON
- Усунено блокування kio_http_cache_cleaner і забезпечено вихід з сеансом (виправлено ваду 367575)
- Виправлено помилку у перевірці knewfilemenu і причину цієї помилки

### Kirigami

- Реалізовано піднімання лише розфарбованих кнопок (виправлено ваду 403807)
- Виправлено висоту
- Реалізовано ті самі правила для розмірів полів, що і у інших пунктах списків
- Реалізовано оператори ===
- Реалізовано підтримку концепції розширюваних записів
- Усунено спорожнення даних при заміні усіх сторінок
- Відновлено правильний запис для горизонтальних фасок: double, а не vertical
- Реалізовано враховування фасок при обчисленні вимог щодо розмірів
- [kirigami] Усунено використання світлих гарнітур шрифтів для заголовків (2/3) (виправлено ваду 402730)
- Виправлено компонування AboutPage на пристроях із малим екраном
- Реалізовано stopatBounds для послідовного блимання

### KItemViews

- [kitemviews] Змінено пошук у модулі Поведінка стільниці/Простори дій на вбудований із іншими мітками пошуку

### KJS

- Реалізовано встановлення SKIP_AUTOMOC для деяких створених файлів з метою вирішення CMP0071

### KNewStuff

- Виправлено семантику ghns_exclude (виправлено ваду 402888)

### KNotification

- Виправлено витік пам'яті при передаванні даних піктограми до Java
- Вилучено залежність від підтримки бібліотеки AndroidX
- Додано підтримку каналу сповіщень в Android
- Уможливлено роботу сповіщень на Android із рівнем програмного інтерфейсу &lt; 23
- Перевірки рівня програмного інтерфейсу Android пересунуто до виконуваного коду
- Вилучено невикористане випереджувальне оголошення
- Реалізовано перезбирання AAR, якщо внесено зміни до коду Java
- Реалізовано збирання на боці Java з Gradle як AAR замість JAR
- Усунено залежність від інтеграції з робочими просторами Плазми на Android
- Реалізовано пошук налаштувань подій сповіщення у ресурсах qrc

### Набір бібліотек KPackage

- Реалізовано працездатність перекладів

### KPty

- Виправлено невідповідність struct/class

### KRunner

- Вилучено явне використання ECM_KDE_MODULE_DIR, оскільки ця умова є частиною ECM_MODULE_PATH

### KService

- Реалізовано збирання без D-Bus на Android
- Запропоновано використовувати K_PLUGIN_CLASS_WITH_JSON

### KTextEditor

- Qt 5.12.0 має проблеми із реалізацією формальних виразів у QJSEngine. Можлива некоректна обробка відступів, виправлення очікуємо у Qt 5.12.1.
- KateSpellCheckDialog: вилучено дію «Вибір перевірки правопису»
- Оновлено бібліотеку JavaScript underscore.js до версії 1.9.1
- Знову уможливлено зміну розміру позначки (виправлено ваду 403422)
- SearchBar: додано кнопку «Скасувати» для скасовування надто тривалих завдань (виправлено ваду 244424)
- Вилучено явне використання ECM_KDE_MODULE_DIR, оскільки ця умова є частиною ECM_MODULE_PATH
- Переглянуто KateGotoBar
- ViewInternal: виправлено роботу пункту «Перейти до відповідної дужки» у режимі перевизначення (виправлено ваду 402594)
- Використано HTTPS, якщо доступне, у посилань, які видимі для користувачів
- Переглянуто KateStatusBar
- ViewConfig: додано пункт для вставлення до позиції курсору за допомогою миші (виправлено ваду 363492)
- Використано краще K_PLUGIN_CLASS_WITH_JSON

### KWayland

- [сервер] Реалізовано створення належних ідентифікаторів торкання
- Виправлено специфікацію XdgTest
- Додано параметр для використання wl_display_add_socket_auto
- [сервер] Надіслано початкове org_kde_plasma_virtual_desktop_management.rows
- Додано дані щодо рядків до протоколу віртуальних стільниць Плазми
- [клієнт] Реалізовано обгортку wl_shell_surface_set_{class,title}
- Захищено вилучення ресурсів у OuptutConfiguration::sendApplied

### KWidgetsAddons

- [KWidgetsAddons] Усунено використання світлих гарнітур шрифтів для заголовків (3/3) (виправлено ваду 402730)

### KXMLGUI

- Реалізовано збирання без D-Bus на Android
- KCheckAccelerators зроблено менш проблемним для програм, які не зв'язуються напряму із KXmlGui

### ModemManagerQt

- Виправлено реалізацію оператора &gt;&gt; у QVariantMapList

### Бібліотеки Plasma

- [Шаблони шпалер] Додано пропущений запис Comment= до файла desktop
- Реалізовано спільне використання екземплярів Plasma::Theme у декількох ColorScope
- Тіні у зображенні годинника у svg зроблено логічнішими і візуально прийнятними (виправлено ваду 396612)
- [frameworks] Усунено використання світлих гарнітур шрифтів для заголовків (1/3) (виправлено ваду 402730)
- [Діалогове вікно] Усунено зміну видимості mainItem
- Реалізовано скидання parentItem при зміні mainItem

### Purpose

- Використано краще K_PLUGIN_CLASS_WITH_JSON

### QQC2StyleBridge

- Усунено початковий розмір комбінованого списку (виправлено ваду 403736)
- Контекстні панелі спадних списків зроблено модальними (виправлено ваду 403403)
- Частково скасовано 4f00b0cabc1230fdf
- Реалізовано перенесення рядків у довгих підказках (виправлено ваду 396385)
- ComboBox: виправлено типове делегування
- Зімітовано наведення вказівника миші, доки спадний список відкрито
- Встановлено значення CombooBox QStyleOptionState == On, а не Sunken, так, щоб це відповідало qwidgets (виправлено ваду 403153)
- Виправлено ComboBox
- Реалізовано безумовне малювання підказки над усіма іншими віджетами
- Реалізовано підтримку підказки у MouseArea
- Усунено примусовий показ тексту для ToolButton

### Solid

- Реалізовано збирання без D-Bus на Android

### Sonnet

- Усунено виконання частини коду, якщо маємо справу лише з пробілом

### Підсвічування синтаксису

- Виправлено кінець області згортання у правилах із lookAhead=true
- AsciiDoc: виправлено підсвічування інструкції include
- Додано підтримку AsciiDoc
- Виправлено ваду, яка призводила до зациклювання при підсвічуванні синтаксичних конструкцій у файлах Kconfig
- Реалізовано перевірку на нескінченне перемикання контекстів
- Ruby: виправлено формальний вираз після «: » і виправлено та поліпшено виявлення HEREDOC (виправлено ваду 358273)
- Haskell: = зроблено спеціальним символом

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB
